iPhone銷量下滑使富士康工人待遇降低

蘋果在 2019 年的第一季度業績顯示，iPhone 在中國市場的營收大幅下滑，從 2018 年第一季度的 180 億美元降至 131.7 億美元，收入同比下降 26.7％。

對 iPhone 需求的減少導致蘋果向供應商的訂單減少，訂單的減少同時影響了蘋果最大代工廠富士康工人的福利。據悉，富士康近期關閉了工廠與員工宿舍之間的班車服務，迫使許多人每天上下班步行 40 分鐘。富士康還取消了免費洗衣服務等一些小額的就業補貼，當然他們的工資也受到 iPhone 訂單減少的影響，數十名工人在報告中告知他們去年年底的薪水相比以往有所減少，這種事以往是不從發生的。

自 10 月以來富士康裁減了約 50000 名季節性工人的報告並非完全正確，據報道，由於缺乏加班機會，大多數工人表示已從公司辭職，每天都有工人排隊等待填寫離職文件。

在去年 11 月的一份記錄中顯示，在 2019 年富士康將削減 29 億美元開支，這也可能推動了影響其員工的變革。對於富士康來說，今年同樣是非常困難和有競爭力的一年，開支削減將涉及減少非技術工人的人員成本，以及其他費用減少。

雖然富士康還在為包括微軟、亞馬遜、任天堂、谷歌、華為和其他許多公司執行生產任務，相對不受其他客戶突如其來的生產變化影響。但蘋果的訂單佔了富士康整體業務的 45％ 左右，規模之大導致自己難以承擔蘋果砍單帶來的損失。

之前唔係好撚惡話趕鳩蘋果走，全民用華為咩？
去海思搵野做咪得囉大陸狗

要不是蘋果

正 大家以後買少d apple機

唔係話華為強大了，取代蘋果缺口，中国要強大起來了嗎？

中国又

明明富士康自己都搬印度

中国又羸